【集體食物中毒】酷熱天氣下圍吃家鄉食品 美孚5印傭屙嘔送院

【集體食物中毒】酷熱天氣下圍吃家鄉食品 美孚5印傭屙嘔送院

即時突發

2017-08-05 16:08:02 HKT

【18:10更新】衞生署衞生防護中心指已收到相關食物中毒個案的通報，流行病學調查仍在進行中。

美孚新邨發生離奇的集體食物中毒事件！上周日下午在攝氏37度的酷熱天氣下，以百計外傭聚集美孚葵涌道天橋底邊談邊分享家鄉食品時，5名外傭疑食物中毒，部分人屙嘔不適，3人一度要躺在地上休息，其中1人更陷昏迷，救護員接報趕至為昏迷者急救及提供氧氣後，把5人送院治理。事件震憾本港外傭圈及區內居民，並一度誤傳外傭的「死訊」，幸後證實5外傭已康復出院。外界懷疑食物中毒可能與外傭自製的家鄉食品出問題或變壞有關，有區議員再次呼籲外傭注意炎夏之下的食物儲存及衞生。

記者李晟謙 麥超億

近日在以美孚居民為主的fb討論區，熱傳一條3分17秒的短片，影片拍攝時間為7月30日。短片中可見在美孚新邨葵涌道天橋底，即萬事達廣場對出的地方，有3名貌似印傭女子不適躺在地面的膠地布上，膠地布上有外傭疑正享用的西瓜、印尼家鄉食品以及一些汽水。從影片可見，多名救護員即場為3名外傭作檢查及急救，並為一名疑食物中毒陷昏迷的外傭戴上氧氣罩，警員則維持秩序。

不少美孚街坊及外傭均關注3名食物中毒印傭的情況，議論紛紛，有人懷疑是西瓜及汽水混合食用時引起中毒，但遭質疑欠醫學證明，亦有人關注是否含木薯製家鄉食品導致中毒，因木薯含毒素，若未煮便進食可能會食物中毒，另有街坊則關注會否是酷熱天氣令食物變壞。至日前更傳出有外傭送院後疑不治，令區內居民更為緊張，紛紛希望澄清事件真相。

警方及消防處向《蘋果》證實， 7月30日下午2至3美孚曾發生懷疑食物中毒事故，當時5名女子(消息稱是5名介乎23至30歲的印傭)報稱不適送瑪嘉烈醫院。消息稱，5女子送院時有肚痛、嘔吐、屙嘔等食物中毒病徵，她們向醫護人員透露之前曾吃過一些自製家鄉食品，瑪嘉列醫院則回覆指5人送院時情況穩定，並於送院同日及翌日出院，故變相證實了「不治」一說純屬謠言。衞生署衞生防護中心則指，已收到相關食物中毒個案的通報，流行病學調查仍在進行中。

事發當日，上址空地正進行推廣有機耕種的「西瓜節」宣傳活動，深水埗區議員伍月蘭亦剛巧在場當場目擊事件，她指當時氣氛緊張，因其中一名躺地的外傭一動也不動，疑昏迷了，要救護員為她戴氧氣罩及急救，卻惹來大量途人圍觀，她和助手遂不斷勸市民散開免妨礙病者呼吸。她指暫難斷言食物中毒事件的起因，但她指不少外傭往往在放假前一晚已準備好翌日放假時與同伴分享的食物，但卻要直至翌日下午才吃，這些食物若儲存不當，在炎夏很易變壞造成食物中毒。她對於5名中毒的外傭最終出院感到高興，但亦希望外傭加倍留心食物衞生特別是儲存的問題，免生意外。

印尼好鍾意食木薯

當時係最熱嘅一日（食下沉氣流）

諗起都臭